美中女主播貿易戰電視辯論 央視以「沒授權」為由喊停直播

美中女主播貿易戰辯論30日上午8時登場，但原本計劃直播的央視旗下中國環球電視網（CGTN），今晚以無法取得美國福斯（Fox）電視台授權為由，緊急宣布無法直播，將以即時文字報導代替。

CGTN作上述緊急宣布後，中國網民隨即議論紛紛。不少網民對這項宣布感到失望，其中有人直指這是福斯的小動作，因為福斯是「挺特朗普（美國總統川普）的」；但也有網民意有所指地表示，「穩字當先嘛，你懂的」。

福斯財經新聞網（Fox Business Network）主播黎根（Trish Regan）與中國環球電視網（CGTN）主播劉欣兩人因對美中貿易戰看法相左，日前在螢光幕上隔空交火。黎根隨後透過推特邀請劉欣辯論，劉欣表示接受，被戲稱為美中貿易戰的「場外雙姝大戰」。

在美中貿易戰火急速升高下，民族情緒同樣升高的中國網民，對這場「場外雙姝大戰」期待頗高，因此也期待中國官媒能即時轉播，至少能有自媒體轉播。但一開始，官媒似無轉播意願，讓不少中國網民在失望之餘，準備直接收看福斯新聞的直播。

然而，中國外交部發言人陸慷今天下午宣布，屬中央電視台旗下的CGTN將進行現場直播，頗出乎外界預料。儘管有網民質疑，CGTN有可能會進行延遲數分鐘至數十分鐘的「假直播」，但多數網民仍然十分雀躍。

另據中國媒體報導，人民日報客戶端稍早也決定對這場辯論同步直播。但在CGTN宣布停止直播後，目前人民日報尚未提到是否將維持影像直播，還是與CGTN一樣僅進行即時文字報導。

忽然咁尊重知識產權

驚輸驚出醜

對佢有利個陣, 佢就會去尊重架啦

文字版
到時又係空口鳩作撚鳩支那傻閪

一講六四咪仆街都係唔好直播

報紙佬都叫看圖作故事 而家連圖都慳返

縮沙

屌，下次問撚準習帝先好應承人啦

唔係驚輸咁簡單，係直播控制唔到美國女主播言論，怕等同開放資訊自由

有冇攪錯，大陸冇得睇，我買中國贏，講辯駁fox news個班大媽唔掂多

習帝只有小學學歷
講大家既總統 習帝輸左十成

遲五分鐘，夠時間剪接，cut晒美主播反駁位，剩係cut剩支那主播演講，夠晒三毛們打飛機

我係Fox就即刻喺所有報章電視網頁連對家都落埋廣告講俾央視直播，錢都唔收
撚鳩班穩維撚

閉門造車
共產黨笑撚死人

啲觀眾由條女口中得知多咗真相就大鑊

改為口交部解說啦

邊度有得睇？

好！梳得好！

所以中共一定唔會開放互聯網

信唔信我拉你去餵狗

到時有得睇原版跟中文分別，平行時空。

又贏

中共分分鐘用deepfake整另外一個奶共版本俾支那人睇

用文字版 即係任佢up

睇錯美女

唔直播 到時又係左cut右cut
有你講冇人講
中國又贏

根本連轉播都無, 央視改左只提供文字版

牌面上睇, 應該係中國主播勝出機會較高, 美國條八婆冇乜墨水, BITCH STYLE
但萬一美女主播廢UP左D 真實數據證明中國經濟崩潰中既話....叫大陸人民情何以堪

有好多唔係3毛不知情嘅中國民眾
懷住熱血愛國嘅心情聽完辯論梗係會諗住反駁
咁你反駁就要去搵資料
一搵大話就會穿

真係辯論, 美國條女實輸, 中共靠咩野起家左, 呢D辯論邊有輸過

到時就唔係辯論, 直接扯去講六四同劉曉波
支國驚CUT唔切訊號咋

咩情況，返工冇得睇

美國其兩個要求係要支工會化
支那工人如果知道仲唔全部反支援美

美中女

Trish Regan 有 Wall Street 同 CFR backup 同你 debate，間接抬高你身價，輸少當贏

下，google都上唔到，咁天真以為有得睇live debate???

要課金果時就發展中國家 唔使課金果時就我地係世界大國 正一仆街黎

支那主播認咗偷野

執到啦，唔洗出醜。
須然唔知醜

咁睇法 似係單方面屌打

一陣講開放網絡, 民主自由, 人權, 反貪腐, 提埋中共親屬喺美國加拿大, 講到班中國網民慶恰恰扯晒旗咁點收科

輸樣，輸口才，輸身材，有咩好播

本來諗住睇大陸直播提64tim